Řídí náš život média ?
Když ráno vstávám ve Finsku , čeká mě noviny .
Piju moji kávu a pomalu se vzbudím a čtu co je nového na světě .
Ale to nestačí , protože v novinách jsou jen včerejší zprávy , musím se taky podívat rychle na internetu , co se stane teď .
Proč je to tak důležité znát všechno ?
Nejsem jízdá , ale možna protože musíme vypádat chytrí a stydíme se jestli nevíme o čem se teď mluví .
Ale má to vliv na lide když čteme a čteme a mluvíme o tom , co jsme četli .
Jeden dobrý příklad jsme měli všude tento rok : prasečí chřípka .
Bylo to velká hysterie a noviny byly plné záhlaví , které kříčeli kolik lidi už zemřeli na to .
Zapoměli jsme že na normální chřípku zemří víc lidí za rok .
A teď jsem četla , že Švédsko musí koupit 3,5 milionů vakcinace nadarmo , protože mají dohodu s jedným farmaceutickým firmem .
Podle mého názoru ty firmiy s médiou napálili normální lidi a vlády všude .
Druhá strana , která otevrím každé ráno , je Facebook .
Ty socia Nemám se dobře jestli trávím hodně čas tam , ale jsem spokojená že můžu snadno mluvit s kamarády a vím jak se jim daří y když jsou daleko .
Ale Facebook je možna taky něco převratného : je to soupeř tradičního média a tam roste nová kolektivnost a takto taky rostou alternativní pravdy .
Pravda je , že jsem závislá na internetu a skoro všechny media , tak můj odpověd na otázku " Řídí náš život média ? " bude " Ano " .
Ale četla jsem jeden dobrý článek , kde se psal že lidi museli by číst poezii ráno , protože je to dobré pro nás když jsme někde mezi spaním a bdením .
Možna se začínám vyléčit z mé závislosti takto .
